一人掟磚 集結者均可被控

一人掟磚 集結者均可被控

法政匯思召集人李安然認為盧偉聰稱「有啲人干犯咗暴動罪」說法不成立。

【本報訊】警務處處長盧偉聰曾在6.12衝突後，公開表示將當日示威定性為暴動，及後改口表示只是「有啲人干犯咗暴動罪」，並非整個活動屬於暴動，當日沒參與任何暴力行為者不用擔心觸犯暴動罪。但根據《公安條例》第19條，法政匯思召集人李安然認為盧的說法並不成立，「如果你真係有班人非法集結埋一齊，就算你其中一個人掟磚都好，其他屬於嗰個集結嘅人都會係叫做暴動」。

相關新聞：示威者放狗糧 一哥龜縮一日

控方須證明意圖

大律師郭憬憲表示，若參考高等法院法官黃崇厚早前頒下的法律原則，除了直接動武的主犯，協助和提供物資的從犯，以及有一定角色的共犯（包括叫囂鼓勵他人使用暴力），都有可能被控暴動罪。但郭續指，法官亦同意暴動罪不是「絕對責任」，即並非所有身處現場的示威者都必然干犯暴動罪，控方必須證明被告意圖和行為符合暴動定義才會罪成。

■記者關冠麒

上一則
上一則
港暴動法落後 定義闊易中招

下一則
下一則
六七暴動後訂立 49年無修改

示威者放狗糧 一哥龜縮一日
警暫按兵不動 防爭議再升溫
佔領遍地開花 癱瘓政府運作
杰仔頭七 金鐘道千人悼念
大樓公僕撐靜坐 斥政府逃避
便衣警拒出示委任證惹不滿
艱苦也義無反顧 老嫩一齊行
伯伯讚青年有勇有謀
罷課中學生：準備暑假打持久戰
中彈爆鼻青年：警當我活靶
國際特赦證警6.12過份使用武力 違國際法
15分鐘17次水平角度向群眾開火
劈炮警總飯堂經理：唔想變大陸
無速龍冧把仍可民事索償
港安拒醫 篤灰 違日內瓦宣言
公院醫生：私院怕麻煩
《孤星淚》填詞者讚港人勇敢
德議員促默克爾向習施壓
建議重推惡法 蔣麗芸「助攻」
張宇人 張國鈞遭市民圍剿
鄭若驊網誌道歉不提撤回
保安局拒絕台案港審建議
建制區會主席阻譴責警方
港暴動法落後 定義闊易中招
六七暴動後訂立 49年無修改
加拿大規定先警告後驅散
反送中抗濫暴要求對話萬人圍警總「叫盧偉聰落嚟」

一個人亂開槍係咪全體警員受罰？